員警隨身監視器爆炸 NYPD停用3,000鏡頭

紐約巿警察局周日證實，有員警身上的監視器發生爆炸，但無造成傷亡。當局已立刻回收近3,000個同款鏡頭。

事發於上周六晚，一名員警在史丹頓島（Staten Island）巡邏期間，發現胸前的監視器突然冒煙，脫下後隨即起火爆炸。警方翌日證實事件，初步調查發現涉事的Vievu LE-5型號攝影機，內置電池發生爆炸，原因仍在調查中。

目前，全紐約巿一共有近1.6萬名員警，佩戴隨身監視器巡邏。警方表示，已即時回收使用中的2,990個有問題型號鏡頭，強調以前線員警安全為重。至於其餘1.3萬多名員警，將繼續使用同一家公司生產、但不同型號的攝影機。

是咪國貨

你國家？

美國

監視器香左